四高考生試卷疑被掉包 河南紀檢部門介入調查

(星島日報報道)高考分數意外消失三百分？近日有四名河南考生家長實名舉報，稱發現孩子的答題卡被不明人士「掉包」，連作文都不是親筆所寫，原本能考上一流名校的超六百分高分只剩三百分，懷疑河南省高考招生辦「內外勾結」作弊。河南省招生辦公室昨日否認發生掉包，稱確認為考生本人所答，成績準確無誤。目前河南省紀檢監察部門已介入調查。

據《新京報》昨日報道，實名舉報的是來自河南省周口市、洛陽市、商丘市和信陽市的四名高考考生家長。其中來自周口市的考生家長蘇先生介紹，其女兒今年高考只得了三百多分（總分七百五十分），而女兒平時考試成績均在六百分，高考估分也在六百二十分以上。

家長查閱評分後的複製試卷，蘇先生的女兒認定試卷上語文、英語等四科高考試卷信息和答題卡均是由別人模仿自己的筆迹作答，並非自己原本的答題卡。另外參與舉報的其餘三名考生家長也表示，自己孩子發現試卷有「模仿筆迹作答」的情況，連考生的姓名、准考證號、座位號出現多處塗改痕迹。平時有五百分以上的成績，結果都只有二百多分。

昨晚河南省招生辦公室發出通告，稱經過反覆核實，「答題卡姓名、考生號、考場號、座位號與所貼條形碼信息完全一致，四科答題卡字迹一致，確認為考生本人所答，成績準確無誤」。

考生試卷號碼有塗改痕跡，疑似被人為掉包。

高考點都難過DSE